msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "AbbreviateTempoSelector"
msgid "Shorten Tempos"
msgstr "템포 줄이기"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "AdjustDynamicsDialog"
msgid "Adjust Dynamics"
msgstr "셈여림표 조정"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "AdjustDynamicsDialog"
msgid "Adjust Notated Dynamic"
msgstr "셈여림표 표기 조정"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "AdjustDynamicsDialog"
msgid "Dynamic Adjustment"
msgstr "셈여림표 조정"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ArticulationSideSelector"
msgid "Articulations Above"
msgstr "조음기호 위"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ArticulationSideSelector"
msgid "Articulations Below"
msgstr "조음기호 아래"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ArticulationSideSelector"
msgid "Default Articulation Side"
msgstr "조음기호 기본위치"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "AttachmentSideSelector"
msgid "Attachments Above"
msgstr "어태치먼트 위"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "AttachmentSideSelector"
msgid "Attachments Below"
msgstr "어태치먼트 아래"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "AttachmentSideSelector"
msgid "Default Attachment Side"
msgstr "어태치먼트 기본위치"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "BarlineGroupSelector"
msgid "Barline Group"
msgstr "마딧줄 그룹"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "BraceGroupSelector"
msgid "Brace Group"
msgstr "대괄호 그룹"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "BracketGroupSelector"
msgid "Bracket Group"
msgstr "괄호 그룹"

#: sharedforms.xml
msgctxt "Command"
msgid "Make Tuplet"
msgstr "잇단음표 작성"

#: sharedforms.xml
msgctxt "Command"
msgid "Score"
msgstr "스코어"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "DoubleAtIntervalDialog"
msgid "Double At Interval"
msgstr "이중주"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ForcedBreakSelector"
msgid "Force New Page"
msgstr "새로운 페이지로 넘김"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ForcedBreakSelector"
msgid "Force New System"
msgstr "새로운 연주라인으로 넘김"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ForcedBreakSelectorNoPage"
msgid "Force New System"
msgstr "새로운 연주라인으로 넘김"

#: sharedforms.xml
msgctxt "FullKeySignatureSelector"
msgid "Enter Signature for all Parts"
msgstr "모든 파트 박자표 입력"

#: sharedforms.xml
msgctxt "FullKeySignatureSelector"
msgid "Show cancellation naturals"
msgstr "제자리표 표시"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "A"
msgstr "A"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "B"
msgstr "B"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "C"
msgstr "C"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "D"
msgstr "D"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "E"
msgstr "E"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "F"
msgstr "F"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "G"
msgstr "G"

#: sharedforms.xml
msgctxt "HarpTuningSelector"
msgid "Show as Diagram"
msgstr "다이어그램으로 보기"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "HideRestingStavesSelector"
msgid "Hide Resting Staves"
msgstr "쉼표로 채워진 보표 숨기기"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "InsertMeasuresDialog"
msgid "Insert Measures"
msgstr "마디 삽입"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "InsertMeasuresDialog"
msgid "Number of measures"
msgstr "마디 수"

#: sharedforms.xml
msgctxt "InstrumentSelector"
msgid "Apply to Voices"
msgstr "보이스에 적용"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "LinkToNextMeasureSelector"
msgid "Link To Next Measure"
msgstr "다음 마디로 링크"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Above"
msgstr "위"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Below"
msgstr "아래"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Brackets"
msgstr "괄호"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Fit"
msgstr "음표수"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Hide"
msgstr "숨김"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Into"
msgstr "박자"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Ratio"
msgstr "레이시오"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Staff Side"
msgstr "스태프 사이드"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "MakeTupletDialog"
msgid "Tuplet"
msgstr "잇단음표"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "MeasureTypeSelector"
msgid "Partial Measure"
msgstr "못갖춘마디 마지막마디"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "MeasureTypeSelector"
msgid "Pickup Measure"
msgstr "못갖춘마디 첫마디"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "MeasureTypeSelector"
msgid "Regular Measure"
msgstr "고른 마디"

#: common.xml
msgctxt "MultilineCheckBox"
msgid "$title"
msgstr "$title"

#: sharedforms.xml
msgctxt "NotationChordSelectorHeader"
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#: sharedforms.xml
msgctxt "NotationChordSelectorHeader"
msgid "Insert Chord"
msgstr "코드 삽입"

#: sharedforms.xml
msgctxt "NotationChordSelectorHeader"
msgid "Next Chord"
msgstr "다음 코드"

#: sharedforms.xml
msgctxt "NotationChordSelectorHeader"
msgid "Previous Chord"
msgstr "이전 코드"

#: sharedforms.xml
msgctxt "NotationChordSelectorHeader"
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Set as Tacet"
msgstr "타셋 설정"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Show Grace Slash"
msgstr "꾸밈 슬래시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Show as Cues"
msgstr "큐로 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Show as Ghost Notes"
msgstr "고스트 노트로 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Show as Grace Notes"
msgstr "꾸밈음으로 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "NotesPropertiesSelector"
msgid "Show as Rhythm Slash"
msgstr "리듬 슬래시로 표시"

#: sharedforms.xml
msgctxt "PauseEditor"
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: sharedforms.xml
msgctxt "ScoreInstrumentItem"
msgid "Decrement Amount"
msgstr "감소량"

#: sharedforms.xml
msgctxt "ScoreInstrumentItem"
msgid "Increment Amount"
msgstr "증가량"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowAttachmentsSelector"
msgid "Show Attachments"
msgstr "어태치먼트 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowEndOfSystemCourtesiesSelector"
msgid "Show End of System Courtesies"
msgstr "연주라인 끝에 새 조표 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowMeasureNumberSelector"
msgid "Always Show Measure Number"
msgstr "마디번호 항상 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowMeasureNumberSelector"
msgid "Never Show Measure Number"
msgstr "마디번호 항상 숨기기"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowRestsSelector"
msgid "Show Rests"
msgstr "쉼표 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "ShowTimeSignaturesSelector"
msgid "Show Time Signature"
msgstr "박자표 보이기"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "StemDirectionSelector"
msgid "Default Stem Direction"
msgstr "음표기둥 기본방향"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "StemDirectionSelector"
msgid "Show Stems"
msgstr "음표기둥 표시"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "StemDirectionSelector"
msgid "Stems Down"
msgstr "위쪽 음표기둥"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "StemDirectionSelector"
msgid "Stems Up"
msgstr "아래쪽 음표기둥"

#: sharedforms.xml
msgctxt "SwingSelector"
msgid "Enter Swing for all Parts"
msgstr "모든 파트 스윙 입력"

#: sharedforms.xml
msgctxt "SwingSelector"
msgid "Straight"
msgstr "스트레이트"

#: sharedforms.xml
msgctxt "SwingSelector"
msgid "Swing (16ths)"
msgstr "스윙(16ths)"

#: sharedforms.xml
msgctxt "SwingSelector"
msgid "Swing (8ths)"
msgstr "스윙(8ths)"

#: contextmenuforms.xml
msgctxt "TempoGroupSelector"
msgid "Show Tempo Information"
msgstr "템포 정보 표시"

#: sharedforms.xml
msgctxt "TempoSelector"
msgid "="
msgstr "="

#: sharedforms.xml
msgctxt "TempoSelector"
msgid "Show Metronome Mark"
msgstr "메트로놈 마크 표시"

#: sharedforms.xml
msgctxt "TempoSelector"
msgid "Show in Parentheses"
msgstr "괄호로 표시"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TextStyleDialog"
msgid "Text Style"
msgstr "텍스트 스타일"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TextStyleDialog"
msgid "Use Layout Style"
msgstr "레이아웃 스타일 사용"

#: sharedforms.xml
msgctxt "TimeSignatureSelector"
msgid "Beaming Pattern (e.g. 3+3+2)"
msgstr "빔 패턴 (예 3+3+2)"

#: sharedforms.xml
msgctxt "TimeSignatureSelector"
msgid "Enter Signature for all Parts"
msgstr "모든 파트 박자표 입력"

#: sharedforms.xml
msgctxt "TimeSignatureSelector"
msgid "Show as Common or Cut Time"
msgstr "4/4 또는 2/2 박자로 표시"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeDialog"
msgid "Transpose"
msgstr "트랜스포즈"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeDialog"
msgid "Transpose Key Signature"
msgstr "조표 이동"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Add Above"
msgstr "위로 추가"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Add Below"
msgstr "아래에 추가"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Interval"
msgstr "음정"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Interval quality"
msgstr "음정속성"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Transpose"
msgstr "트랜스포즈"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Transpose Down"
msgstr "아래쪽으로 트랜스포즈"

#: scoreedittasks.xml
msgctxt "TransposeForm"
msgid "Transpose Up"
msgstr "위쪽으로 트랜스포즈"

#~ msgctxt "AdjustDynamicsDialog"
#~ msgid "+"
#~ msgstr "+"

#~ msgctxt "AdjustDynamicsDialog"
#~ msgid "-"
#~ msgstr "-"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "&#9837;"
#~ msgstr "&#9837;"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "&#9839;"
#~ msgstr "&#9839;"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "A"
#~ msgstr "A"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "B"
#~ msgstr "B"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "C"
#~ msgstr "C"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "D"
#~ msgstr "D"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "E"
#~ msgstr "E"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "F"
#~ msgstr "F"

#~ msgctxt "ChordBassNoteButtonsInnerContent"
#~ msgid "G"
#~ msgstr "G"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Display Mode"
#~ msgstr "디스플레이 모드"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Insert"
#~ msgstr "삽입"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Insert Chord"
#~ msgstr "코드 삽입"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Next Chord"
#~ msgstr "다음 코드"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Previous Chord"
#~ msgstr "이전 코드"

#~ msgctxt "ChordHeaderHorizontal"
#~ msgid "Style"
#~ msgstr "스타일"

#~ msgctxt "ChordHeaderVertical"
#~ msgid "Display Mode"
#~ msgstr "디스플레이 모드"

#~ msgctxt "ChordHeaderVertical"
#~ msgid "Style"
#~ msgstr "스타일"

#~ msgctxt "ChordLowerVerticalButtons"
#~ msgid "&#9837;"
#~ msgstr "&#9837;"

#~ msgctxt "ChordLowerVerticalButtons"
#~ msgid "&#9839;"
#~ msgstr "&#9839;"

#~ msgctxt "ChordRightHorizontalButtons"
#~ msgid "&#9837;"
#~ msgstr "&#9837;"

#~ msgctxt "ChordRightHorizontalButtons"
#~ msgid "&#9839;"
#~ msgstr "&#9839;"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "A"
#~ msgstr "A"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "B"
#~ msgstr "B"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "C"
#~ msgstr "C"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "D"
#~ msgstr "D"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "E"
#~ msgstr "E"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "F"
#~ msgstr "F"

#~ msgctxt "ChordRootNoteHorizontalButtons"
#~ msgid "G"
#~ msgstr "G"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "A"
#~ msgstr "A"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "B"
#~ msgstr "B"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "C"
#~ msgstr "C"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "D"
#~ msgstr "D"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "E"
#~ msgstr "E"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "F"
#~ msgstr "F"

#~ msgctxt "ChordRootNoteVerticalButtons"
#~ msgid "G"
#~ msgstr "G"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "$t"
#~ msgstr "$t"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "&#176;7"
#~ msgstr "&#176;7"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "13"
#~ msgstr "13"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "6"
#~ msgstr "6"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "9"
#~ msgstr "9"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "9 | 2"
#~ msgstr "9 | 2"

#~ msgctxt "ChordTensionButtons"
#~ msgid "b7"
#~ msgstr "b7"

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "Aug."
#~ msgstr "Aug."

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "Dim."
#~ msgstr "Dim."

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "Major"
#~ msgstr "메이저"

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "Minor"
#~ msgstr "마이너"

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "Power"
#~ msgstr "파워"

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "sus2"
#~ msgstr "sus2"

#~ msgctxt "ChordTypeButtons"
#~ msgid "sus4"
#~ msgstr "sus4"

#~ msgctxt "InsertMeasuresDialog"
#~ msgid "+"
#~ msgstr "+"

#~ msgctxt "InsertMeasuresDialog"
#~ msgid "-"
#~ msgstr "-"

#~ msgctxt "MakeTupletDialog"
#~ msgid "+"
#~ msgstr "+"

#~ msgctxt "MakeTupletDialog"
#~ msgid "-"
#~ msgstr "-"

#~ msgctxt "MakeTupletDialog"
#~ msgid "Make Custom Tuplet"
#~ msgstr "커스텀 잇단음표 작성"

#~ msgctxt "MakeTupletDialog"
#~ msgid "Show as ratio"
#~ msgstr "비율로 표시"
